---
title: 个人见识的局限
---

见识越少的人越喜欢用自己所有的见识作为判断依据，并且完全不顾自己见识的局限，也不知道自己的见识有局限。

很多人都用自己的学习效果来衡量老师，以及老师讲授的学习方法和内容。这个貌似比较合理。但是，问题在于，老师之于学生，往往正如医生之于患者。有些时候，医生可以手到病除：但是另外一种情况同样非常常见：患者的病是否可以根治，不是医生可以决定的 —— 患者可能得的是绝症，或者患者能够康复的前提条件是他要积极配合治疗。